公務員促獨立調查 特首懶理

公務員促獨立調查 特首懶理

【本報訊】林鄭昨午會見商界代表後，傍晚再與多個公務員團體會面。據了解，有紀律部隊代表向林鄭表示目前士氣低落，林鄭在開場白則呼籲公務員要「做返自己」，又表明撐警，「冇左警察執法香港就玩完」。

相關新聞：研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖

「點確保到我哋安全？」

公務員工會聯合會主席唐麗娥（圖）表示，在會上向特首反映，6月份時社會有連場反修例遊行，公務員當時表現克制，「從來都唔見公務員公開表態反對政府」，直至7月21日元朗發生白衣人無差別打人，警方遲遲未有到場執法，公務員才開始展現強烈不滿，「連警署都落埋閘，好多喺元朗同天水圍返工嘅同事反映，點樣可以確保到佢哋安全？」

另一令公務員憤怒的事件，是事後政務司司長張建宗就元朗襲擊向市民致歉，警務人員以至警察協會竟群起炮轟張建宗，甚至直指張不能代表警隊，惹起不少公務員反感，「呢兩件事發生之後，啲公務員先陸續喺網上show證表達不滿」。

唐不諱言，會上曾向特首建議應成立獨立調查委員會，調查近月修例風波引發的連串衝突，「調查唔係淨係針對警方，係還原成件事，𠵱家你乜都唔做，要前線警員每個星期去處理啲大型遊行集會，咁樣反而先係擺警察上枱」，但林鄭重申不會成立獨立調查委員會。

■記者盧文

上一則
上一則
經濟問題優先 記者轟離譜

下一則
下一則
藍絲派國旗 號召見警豎拇指

研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖
被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我
睹防暴警毆女生 挺身受訪
被控暴動少年：警畀鹹水我飲
無悔抗爭：越鎮壓越反彈
港英督察散步被拘 嘆警墮骯髒政治
涉噴黑交通燈 女子斷肋骨留院
藏煙霧彈案 法庭改准被告保釋
議辦被毀 何君堯告譚凱邦煽惑
傳旗兵到港「見黑衫就打」
警回應8.5打鬥：唔好聚焦北角
劉業成履新 警未提與鄧炳強分工
連禁四區遊行打壓示威
天主教徒「潔淨」禮賓府
人海接機 遊客打卡反送中
旅客撐示威者絕非暴動
市民斥機管局過敏
舉美國旗象徵追求民主自由
京禁國泰抗爭員工飛內地
張仁良拒學生邀請視察遊行
反送中廣告展覽「感覺震撼」
「祈福除惡」燒衣 警至少拘6人
林鄭譏示威者無經濟貢獻
經濟問題優先 記者轟離譜
藍絲派國旗 號召見警豎拇指
駐港解放軍：與分裂勢力鬥爭
那夜坐上元朗廝殺列車 「倖存者」活在恐懼中
睹乘客被「爆缸」 新移民婦嘆港變大陸
與友組隊圖救人 地膽因恐襲Connect
外交官遭起底 美轟華惡棍
經濟學人：京倘出兵 中港攬炒
向港駐台辦寄「血衣」 台生受查
內地人買機頂盒看香港新聞
96%記者吸毒氣有後遺症
警拒承諾不用過期催淚彈
國際組織：港用水炮車可釀大災難
最年輕被捕者13歲女買書 警屈非法集結母：無差別拉人 天大笑話

連做樣調查下都唔肯